%
%  Vzor bibliografické databáze pro automatickou tvorbu seznamu referencí
%  pomocí BibTeXu
%
%  Doporučený software pro správu databáze literatury formátu *.bib:
%    JabRef, http://jabref.sourceforge.net/
%
%  POZOR:
%
%    *  Písmena v názvech publikací, jež je třeba tisknout vždy velká, se musejí psát
%       do složených závorek ({T}hailand, {HIV})
%
%  ===========================================================================
@BOOK{Berka,
  title = {Dobývání znalostí z databází},
  publisher = {Academia},
  year = {2003},
  author = {Berka, Petr},
  address = {Praha},
  isbn = {80-200-1062-9}
}
@book{Witten,
  added-at = {2016-11-02T09:32:16.000+0100},
  address = {Amsterdam},
  author = {Witten, Ian H. and Frank, Eibe and Hall, Mark A.},
  biburl = {https://www.bibsonomy.org/bibtex/2f317b38c79737297cecf9b9bd8ef2f3f/flint63},
  edition = 2,
  isbn = {9780080477022},
  publisher = {Morgan Kaufmann},
  series = {Morgan Kaufmann Series in Data Management Systems},
  timestamp = {2018-04-16T11:32:52.000+0200},
  title = {Data Mining: Practical Machine Learning Tools and Techniques},
  year = 2005
}


@inproceedings{britannica,
  author    = {Christopher Clifton},
  title     = {Data mining},
  year      = {2019},
  booktitle = {Encyclopædia Britannica},
  url = {https://www.britannica.com/technology/data-mining}, 
  urldate = {2020-11-23}
}

@article{Fayyad,
  author = "Fayyad, Usama and Piatetsky-Shapiro, Gregory and Smyth, Padhraic",    
  year = "1996",
  url = "https://ojs.aaai.org/index.php/aimagazine/article/view/1230/1131",
  title = "From Data Mining to Knowledge Discovery in Databases",
  journal = "AI Magazine",
  volume = "17",
  number = "3",
}

@article{Anand,
  author = "Anand, Sarabjot and Büchner, Alex and Bell, David and Hughes, John",
  year = "1996",
  url = "https://www.researchgate.net/publication/228817155_Towards_Real_World_Data_Mining",
  title = "Towards Real World Data Mining",
  journal = "Practical Aspects of Knowledge Management",
}
@online{Liska,
  author = {Liška, Miroslav},
  title = {Dobývání znalostí z databází},
  year = 2008,
  url = {https://web.archive.org/web/20140513222640/http://www1.osu.cz/~klimesc/public/files/DOZNA/Dobyvani_znalosti_z_databazi.pdf},
  urldate = {2020-11-17}
}


@book{Han,
  author = {Han, Jiawei and Kamber, Micheline and Pei, Jian},
  isbn = {978-0-12-381479-1},
  publisher = {Morgan Kaufmann Publishers},
  title = {Data mining concepts and techniques, third edition},
  url = {https://doi.org/10.1016/C2009-0-61819-5},
  year = 2012
}

@techreport{CRISP,
  author = {Chapman, Pete and Clinton, Julian and Kerber, Randy and Khabaza, Thomas and Reinartz, Thomas and Shearer, Colin and Wirth, Rudiger},
  description = {CRISP DM reference},
  institution = {The CRISP-DM consortium},
  posted-at = {2007-01-04 16:36:46},
  title = {CRISP-DM 1.0 Step-by-step data mining guide},
  url = {https://maestria-datamining-2010.googlecode.com/svn-history/r282/trunk/dmct-teorica/tp1/CRISPWP-0800.pdf},
  year = 2000,
  urldate = {2020-11-18}
}

@book{RauchSimunek,
  title={Dobývání znalostí z databází, LISp-Miner a GUHA},
  author={Rauch, Jan. and Šimůnek, Milan},
  isbn={9788024520339},
  year={2014},
  publisher={Oeconomica, nakladatelství {VŠE}}
}

@software{Rapidminer,
  author = {Rapidminer, Inc.},
  title = {Rapidminer Studio},
  url = {https://rapidminer.com/},
  version = {9.7},
  date = {2020-11-17},
}

@software{jprofiler,
  author = {ej-technologies GmbH},
  title = {JProfiler},
  url = {https://www.ej-technologies.com/products/jprofiler/overview.html},
  version = {12,0},
  date = {2020-11-267},
}

@article{KEX,
author = {Berka, Petr},
year = {2012},
month = {07},
pages = {665-681},
title = {Learning compositional decision rules using the KEX algorithm},
volume = {16},
journal = {Intelligent Data Analysis},
doi = {10.3233/IDA-2012-0543}
}

@article{chisq,
author = {McHugh, Mary L.},
year = {2013},
month = {06},
pages = {143-149},
title = {The Chi-square test of independence},
volume = {23},
journal = {Biochemia medica},
doi = {10.11613/bm.2013.018}
}

@online{RapidminerDortmund,
  author = {Deutch, Guido},
  title = {RapidMiner from Rapid-I at CeBIT 2010},
  year = 2010,
  url = {https://web.archive.org/web/20190915043109/http://www.data-mining-blog.com/cloud-mining/rapidminer-cebit-2010/},
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{RapidI,
  author = {Brust, Andrew},
  title = {Rapid-I gets funded, re-brands as RapidMiner},
  year = 2013,
  url = {https://www.zdnet.com/article/rapid-i-gets-funded-re-brands-as-rapidminer/},
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{RapidminerVersions,
  author = {Rapidminer, Inc.},
  title = {RapidMiner Enterprise Pricing},
  year = 2020,
  url = {https://rapidminer.com/pricing/},
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{rapidminerusers,
  author = {Rapidminer, Inc.},
  title = {RapidMiner Announces Record Revenue for Q2 2017},
  year = 2017,
  url = {https://rapidminer.com/news/rapidminer-announces-record-revenue-q2-2017/},
  urldate = {2020-11-23}
}

@online{agpl3,
  author = {{Free Software Foundation}},
  title = {GNU Affero General Public License version 3},
  year = 2007,
  url = {https://opensource.org/licenses/AGPL-3.0},
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{gradle,
  author = {Gradle, Inc.},
  title = {Gradle Build Tool},
  year = 2020,
  url = {https://gradle.org/},
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{junit5,
  author = {{The JUnit Team}},
  title = {JUnit 5},
  year = 2020,
  url = {https://junit.org/junit5/},
  urldate = {2020-11-19}
}


@techreport{Rapidminer7extend,
  author = {Kirstein, Sabrina and Land, Sebastian and Hlafkann Dominik},
  posted-at = {2016-01-25},
  title = {RapidMiner 7: How to extend RapidMiner},
  url = {https://docs.rapidminer.com/downloads/RapidMiner-extensions.pdf},
  year = 2016,
  urldate = {2020-11-18}
}

@techreport{RapidminerHowToExtend,
  author = {Rapidminer, Inc.},
  title = {How to Extend RapidMiner Guide (version 7.2 and earlier)},
  url = {https://rapidminer.com/wp-content/uploads/2020/08/RapidMiner-extensions.pdf},
  year = 2014,
  urldate = {2020-11-18}
}

@online{gradle5,
  author = {Elizabeth, Jane},
  title = {Gradle 5.0 is here: Now with Java 11 support, production ready Kotlin DSL, and more!},
  year = 2018,
  url = {https://jaxenter.com/gradle-5-152369.html},
  urldate = {2020-11-18}
}

@mastersthesis{cerny,
    author = {Černý, Ján},
    institution = {Vysoká škola ekonomická v Praze},
    title = {Implementace procedur pro predzpracování dat v systému Rapid Miner},
    year = 2015
}

@online{dortmundDoc,
  author = {Rapid-I},
  title = {RapidMiner 4.2 Class Documentation},
  year = 2008,
  url = {https://www-ai.cs.tu-dortmund.de/LEHRE/VORLESUNGEN/MLRN/WS0809/rm-api/overview-summary.html},
  urldate = {2020-11-19}
}

@online{dataminingindustries,
  author = {Savaram Ravindra},
  title = {The Utilization of Data Mining in Various Industries},
  year = 2017,
  url = {https://www.springpeople.com/blog/the-utilization-of-data-mining-in-various-industries/},
  urldate = {2020-11-27}
}

@online{tmtoolstodominate,
  author = {Priya Dialani},
  title = {TOP 10 DATA MINING TOOLS TO DOMINATE 2020},
  year = 2019,
  url = {https://www.analyticsinsight.net/top-10-data-mining-tools-to-dominate-2020/},
  urldate = {2020-11-27}
}

@online{dmtop10,
  author = {Anjali UJ},
  title = {Ther top 10 data mining tools of 2018},
  year = 2018,
  url = {https://www.analyticsinsight.net/the-top-10-data-mining-tools-of-2018/},
  urldate = {2020-11-27}
}



